明天立法會內會再選主席 田北辰鍾國斌料出現打架抬走人情況

立法會主席梁君彥引用《議事規則》第92條，指定財委會主席陳健波主持明天的内委會主席選舉，會上不處理規程問題和議案。

實政圓桌立法會議員田北辰在一個電台節目預計明天情況惡劣，應該會「打大交」，公民黨立法會議員郭榮鏗，作為一名基督徒和律師，應該撫心自問，過去半年主持會議是否沒有拉布。田北辰相信，梁君彥的決定已經有民意和政治支持。

另外，田北辰在節目後說，大部分身兼人大或政協的立法會議員，已經請假留港，不會出席全國兩會，梁君彥決定明天選内會主席與此無關，否則《國歌條例草案》不會在本月27日大會上恢復二讀。

自由黨立法會議員鍾國斌就說，選主席大約需要半小時便完成，明天預留3小時的會議，估計是為了抬走每一名民主派議員。他認為，今屆會期剩下2個月，内會選新任主席意義不大，因為現任主席李慧琼已經處理完政府議案，包括讓《國歌條例草案》上大會。

他認為，梁君彥的決定可就任何一個委員會選主席，目的為新一屆立法會鋪排，因為如果當選的民主派議員增加，局勢將會更加難以控制，所有委員會都無法選出主席。